<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>personal_introduction</title>
    <link href="/2021/12/18/personal-introduction/"/>
    <url>/2021/12/18/personal-introduction/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="个人情况："><a href="#个人情况：" class="headerlink" title="个人情况："></a>个人情况：</h4><ul><li><p>吕俊茂，浙江大学2020届本科毕业，控制科学与工程学院，专业自动化，陕西安康人(典型的小镇做题家)，1997年12月生，体检脱鞋身高167cm，体重64kg。</p></li><li><p>工作相关：2020年本科毕业，校招进入华为杭州研究所，研发岗C/C++，主要工作内容是鸿蒙软总线相关研究和开发，工作时间：上班早上9点，下班周一二四平均9点，周三五平均6点。</p></li><li><p>性格爱好：性格温和内敛，有上进心，做事尽自己最大努力，别人能行的我也能行，但偶尔也想躺平。幽默，可以和熟悉的朋友一起开玩笑。缺点是不够主动，做事情不能够准确把握机会。</p><p>1.喜欢刘慈欣的科幻小说，对《三体》中描述的宇宙社会学，黑暗森林法则，人类以及宇宙的终极命运感到敬畏，对水滴、二向箔、曲率加速等科幻创意拍案叫绝，我真的崇拜刘慈欣宏大的想象力，探索宇宙的神秘未知，那正是这个计算机、互联网时代的人类所欠缺的。三体相关的影视剧改编，B站神游八方《我的三体》中对故事的还原很好，其最新推出的《章北海传》也制作精良，虽然是方块人，但是丝毫不影响我们对三体的视觉感受。因此我很推荐周围的人读一读三体，不管是什么专业的同学，和人类以及宇宙的归宿来比，自己的这点烦恼不算什么，每次感受到加班被压榨，可以喊一声“消灭人类暴政，世界属于三体”，也许这也不失为是一种排解压力，放松自己的好方法。此外刘慈欣的其他科幻小说也大都很现实意义，诸如《乡村教师》、《流浪地球》、《带上她的眼睛》、《球状闪电》、《赡养上帝》、《赡养人类》等描写人类现实社会问题的小说，《赡养人类》中描述人类社会终极的贫富分化，穷人连呼吸新鲜空气的资格也被资本家剥削，联想到现实社会的大资本家、“人民富豪”，感觉小说中描述的不仅仅是一种虚无缥缈的幻想，这确实是很可怕的事情。</p><p>2.爱好摄影，自从大三摄影课开始，有两年多不严肃摄影经验，杭州西湖一圈基本走遍，除开苏提、白堤、杨公堤等西湖边上景区，其他诸如九溪烟数、云栖竹径、万松书院、太子湾、乌龟潭、茅家埠、植物园、灵隐、法喜寺等也去过多次，留下了一些照片。很多人认为西湖去过几次就没啥好看的了，但我不这样认为，西湖虽然永远是那般波澜不惊，但是每个季节、每种天气去都能带给人不同的感受，正所谓晴湖不如雨湖，雨湖不如雪湖，况且西湖西边、南边群山之中也隐藏这很多值得探索的地方，不同的角度方能一窥西湖的美。</p><p>3.喜欢看养狗视频和摄影相关视频，可能是一个人有时候有点孤单，看狗子视频很开心，尤其是边牧、二哈、柴犬的视频，关注了有波比是二哈、边牧十一、柴犬oka等一众养狗up主，将来要是工作不忙，有机会我也要养一只狗。摄影相关视频主要是看一些摄影up主、旅游摄影的vlog，还有一些构图、修图、相机镜头器材评测类的视频(没钱买，但是可以看看过个瘾)，主要关注的up主有旅行摄影师唐僧、自然摄影师雷雨、悉尼顾俊、午饭饭等。看午饭饭主要是万一以后需要给妹子拍照呢，因为从来没试过拍人像。以后万一失业了，我也要去当一个旅行摄影up主！</p></li><li><p>感情：</p><p>1.经历和应征原因：</p><ul><li>恋爱经验为0，从小被教育努力学习，16年高考从陕西小城市来到浙大。大学深感西部教育与东部差距，略带自卑心里，又努力学习了几年，专业成绩保持在前30%，很少考虑谈恋爱的问题，且接触大多是专业的同学，女生十分之少。一晃四年，本科毕业校招进入华为，因为研发岗接触到的女生就更少了。看到周围同事不是已经结婚就是大龄相亲，按照这个趋势，担心自己也将步入后尘，找到一个契合的人生伴侣是很难的，浙大的同学大都十分优秀，能找到一位校友相互扶持那自然是最好的，随前来应征。</li><li>看到同学你在98上的帖子的描述，”乐于接受新鲜事物、沟通“，我觉得你是一个开放包容的人，”下决心想做的事情会努力做到“，我觉得你是一个有恒心、毅力的人，”喜欢分享、做饭和拍照记录点滴“，我觉得你是一个热爱生活的人，”喜欢小动物“，我觉得你是一个有爱心的人。很符合我对一个女孩子的期望，所以我鼓起勇气前来应征，给自己一个机会。</li></ul><p>2.感情观与未来考虑：两人相遇能够互相给对方支持，遇到问题能够坦诚沟通，携手共进退。单身一人其实在哪个城市都无所谓，去年毕业留在杭州的原因也仅仅是很多同学都在这里，杭州也待了很久，比较熟悉，因此未来发展，诸如具体生活工作的城市，还要看两个人的讨论。</p></li></ul><h4 id="一些照片"><a href="#一些照片" class="headerlink" title="一些照片"></a>一些照片</h4><h4 id="个人照片"><a href="#个人照片" class="headerlink" title="个人照片"></a>个人照片</h4><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/DSCF1311.jpg" alt="青岛之行"></p><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/DSCF1162.jpg" alt="青岛之行"></p><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%A6%86.jpg" alt="图书馆"></p><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/%E6%9C%88%E7%89%99%E6%A5%BC.jpg" alt="月牙楼"></p><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/%E6%89%8B%E6%9C%BA%E8%87%AA%E6%8B%8D.jpg" alt="手机自拍"></p><h4 id="风景人文"><a href="#风景人文" class="headerlink" title="风景人文"></a>风景人文</h4><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/DSCF1734-1.jpg" alt="断桥边老年人的退休生活"></p><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/DSCF1708-1.jpg" alt="西湖冬日翠鸟"></p><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/DSC_0146-1.jpg" alt="秋日黄色的北山街"></p><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/DSC_0132-1.jpg" alt="北山街"></p><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/DSC_0185-1.jpg" alt="苏堤看雷峰塔"></p><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/DSCF2157-1.jpg" alt="九溪烟树真的有烟"></p><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/DSCF1845-1.jpg" alt="夕阳下的复兴大桥"></p><p><img src="/2021/12/18/personal-introduction/DSCF2241-1.jpg" alt="雨夜的复兴大桥"></p><h4 id="写在后面"><a href="#写在后面" class="headerlink" title="写在后面"></a>写在后面</h4><p>来应征，本来想着简单描述下自己，但是发现越写越多，还想附上一些照片加以描述。因此我在思考用什么方式展现这些文字和图片，微信直接发送，不太好阅读，发送一个word文档又像是在投简历。刚好想起之前在网上有看到过用hexo+github部署个人博客，觉得很炫酷的样子，但是一直没有时间和动力自己做一个，刚好周末乘此次应征机会，学习下hexo+github搭建个人博客，随决定以个人博客的形式来介绍自己，不知道阅读者视角来看这篇介绍感觉如何，我自己感觉还是蛮不错的。但是我觉得无论什么样的表现形式，都无法全方位地展现一个人，了解一个人的最好方式是先和他做朋友。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
